[{"id":0,"question":"Sploty płucne unerwiają:","answers":[{"answer":"mięśniówkę naczyń krwionośnych","isTrue":false},{"answer":"mięśniówkę oskrzeli","isTrue":false},{"answer":"gruczoły błony śluzowej oskrzeli","isTrue":false},{"answer":"miąższ płuca","isTrue":false}]},{"id":1,"question":"Wybierz zdania prawdziwe dotyczące tworów przechodzących przez przeponę:","answers":[{"answer":"przewód piersiowy przechodzi na wysokości Th12","isTrue":false},{"answer":"pień współczulny przechodzi przez szczelinę przyśrodkową","isTrue":false},{"answer":"pnie błędne przedni i tylny przechodzą na wysokości Th10","isTrue":false},{"answer":"n. podżebrowy przechodzi przez szczelinę boczną","isTrue":false}]},{"id":2,"question":"W śródpiersiu zatchawiczym znajduje się:","answers":[{"answer":"Nerw krtaniowy wsteczny lewy","isTrue":false},{"answer":"Aorta piersiowa z rozgałęzieniami","isTrue":false},{"answer":"Żyła nieparzysta z dopływami","isTrue":false},{"answer":"Nerw trzewny większy","isTrue":false}]},{"id":3,"question":"Wskaż zdanie/zdania prawidłowo opisujące przełyk:","answers":[{"answer":"Część piersiowa rozpoczyna się na wysokości kąta mostka i dochodzi do rozworu przełykowego (Th10).","isTrue":false},{"answer":"Zwężenie górne leży na poziomie C6 przy przejściu gardła w przełyk.","isTrue":false},{"answer":"Zwężenie środkowe leży na poziomie Th6 i jest wytworzone przez aortę zstępującą oraz lewe oskrzele główne.","isTrue":false},{"answer":"Część brzuszna zawarta jest między przeponą a wpustem żołądka (Th10-Th11).","isTrue":false}]},{"id":4,"question":"Do gałęzi trzewnych części piersiowej aorty zstępującej zaliczymy:","answers":[{"answer":"Tętnice oskrzelowe lewe","isTrue":false},{"answer":"Gałęzie przełykowe","isTrue":false},{"answer":"Gałęzie śródpiersiowe","isTrue":false},{"answer":"Gałęzie osierdziowe","isTrue":false}]},{"id":5,"question":"Przewód piersiowy zbiera chłonkę z:","answers":[{"answer":"Lewej kończyny dolnej","isTrue":false},{"answer":"Prawej kończyny dolnej","isTrue":false},{"answer":"Lewej kończyny górnej","isTrue":false},{"answer":"Prawej kończyny górnej","isTrue":false}]},{"id":6,"question":"Przewód chłonny prawy zbiera chłonkę z:","answers":[{"answer":"Prawej połowy klatki piersiowej","isTrue":false},{"answer":"Lewej połowy klatki piersiowej","isTrue":false},{"answer":"Prawej połowy szyi","isTrue":false},{"answer":"Prawej kończyny dolnej","isTrue":false}]},{"id":7,"question":"Zaznacz zdania prawdziwe:","answers":[{"answer":"Nerw trzewny większy prowadzi włókna sympatyczne przedzwojowe, przechodzące tranzytem przez zwoje przykręgowe piersiowe od X do XI.","isTrue":false},{"answer":"Nerw trzewny większy w klatce oddaje gałęzie do splotu aortowego piersiowego, narządów śródpiersia i opłucnej śródpiersiowej.","isTrue":false},{"answer":"Nerw trzewny najniższy prowadzi włókna sympatyczne przedzwojowe, przechodzące tranzytem przez zwój przykręgowy piersiowy X.","isTrue":false},{"answer":"Nerw trzewny mniejszy do jamy brzusznej przechodzi przez odnogę przepony i dochodzi do dolnej części splotu trzewnego.","isTrue":false}]},{"id":8,"question":"Jakie ze zdań są prawidłowe o budowie komór serca:","answers":[{"answer":"wewnętrzna ściana każdej z komór jest pofałdowana w postaci tzw. trabeculae carneae","isTrue":false},{"answer":"w świetle każdej z komory znajdują się musculi pectinati","isTrue":false},{"answer":"w lewej komorze wyróżnia się dwa mięśnie brodawkowate","isTrue":false},{"answer":"mięsień brodawkowaty tylny prawej komory przyczepia się do tzw. Beleczki przegrodowo-brzeżnej","isTrue":false}]},{"id":9,"question":"Wskaż zdanie prawidłowe:","answers":[{"answer":"Nasierdzie jest unerwione przez splot sercowy.","isTrue":false},{"answer":"Żyły serca przednie uchodzą do lewego przedsionka.","isTrue":false},{"answer":"Gałąź przednia i przegrodowa lewej odnogi pęczka przedsionkowo-komorowego jest unaczyniona przez gałęzie przegrodowe lewej tętnicy wieńcowej.","isTrue":false},{"answer":"Do unaczynienia grasicy należą gałązki tętnic tarczowych górnych.","isTrue":false}]},{"id":10,"question":"Wskaż zdania prawdziwe:","answers":[{"answer":"Tętnica wieńcowa prawa zaopatruje układ przewodzący serca z wyjątkiem gałęzi tylnej i przegrodowej lewej odnogi pęczka przedsionkowo-komorowego","isTrue":false},{"answer":"Nasierdzie jest unaczynione przez gałęzie tętnic wieńcowych","isTrue":false},{"answer":"Do unaczynienia tchawicy należą gałęzie tętnic tarczowych górnych.","isTrue":false},{"answer":"Tętnice oskrzelowe prawe odchodzą od III i IV tętnicy międzyżebrowej tylnej prawej.","isTrue":false}]},{"id":11,"question":"Wskaż zdania prawidłowe:","answers":[{"answer":"Osklepek opłucnej ściennej prawej rzutujemy 3-4 cm powyżej końca mostkowego prawego obojczyka","isTrue":false},{"answer":"Szczelina pozioma płuca prawego biegnie wzdłuż IV żebra od linii pachowej tylnej do linii mostkowej","isTrue":false},{"answer":"zachyłek przeponowo-śródpiersiowy uwidacznia się w płaszczyźnie strzałkowej","isTrue":false},{"answer":"w wycisku sercowym prawego płuca układa się prawa komora i prawe uszko","isTrue":false}]},{"id":12,"question":"Wskaż zdania prawidłowe:","answers":[{"answer":"Zwężenie pnia płucnego należy do wad serca bezsinicznych","isTrue":false},{"answer":"Do wad z okresową sinicą zaliczamy ubytki w przegrodzie międzykomorowej.","isTrue":false},{"answer":"Zwężenie lewego ujścia żylnego jest cechą zespołu Lutembachera","isTrue":false},{"answer":"Zespół Ebsteina dotyczy wady zastawki trójdzielnej","isTrue":false}]},{"id":13,"question":"Wskaż zdania prawidłowe:","answers":[{"answer":"Tętnice międzyżebrowe przednie VII-XI pochodzą od tętnic mięśniowo-przeponowych","isTrue":false},{"answer":"Tętnice mięśniowo-przeponowe odchodzą od tętnic piersiowych wewnętrznych","isTrue":false},{"answer":"Żyły międzyżebrowe tylne lewe VII – XI uchodzą do żyły nieparzystej krótkiej","isTrue":false},{"answer":"Żyły szyjno-pachowe zespalają żyłę pachową z żyłą szyjną wewnętrzną","isTrue":false}]},{"id":14,"question":"W skład umocowania osklepka opłucnej wchodzą:","answers":[{"answer":"Błona nadopłucnowa","isTrue":false},{"answer":"Mięsień pochyły mniejszy","isTrue":false},{"answer":"Więzadło żebrowo-opłucnowe","isTrue":false},{"answer":"Więzadło płucne","isTrue":false}]},{"id":15,"question":"Do rodzajów opłucnej ściennej zaliczamy:","answers":[{"answer":"Opłucna ścienna przeponowa","isTrue":false},{"answer":"Opłucna ścienna śródpiersiowa","isTrue":false},{"answer":"Opłucna żebrowa","isTrue":false},{"answer":"Osklepek opłucnej","isTrue":false}]},{"id":16,"question":"Gdzie odpływa chłonka z opłucnej ściennej:","answers":[{"answer":"Węzły chłonne międzyżebrowe tylne","isTrue":false},{"answer":"Węzły chłonne zamostkowe","isTrue":false},{"answer":"Węzły chłonne śródpiersiowe tylne","isTrue":false},{"answer":"Węzły chłonne śródpiersiowe przednie","isTrue":false}]},{"id":17,"question":"W każdym płucu wyróżniamy:","answers":[{"answer":"Brzegi: przedni tępy, tylny ostry, dolny","isTrue":false},{"answer":"Wypukłą powierzchnię żebrową","isTrue":false},{"answer":"Języczek płuca","isTrue":false},{"answer":"Brzegi: przedni ostry, tylny tępy ,dolny","isTrue":false}]},{"id":18,"question":"W płucu prawym:","answers":[{"answer":"Szczelina pozioma oddziela płat górny od środkowego","isTrue":false},{"answer":"Szczelina pozioma oddziela płat górny od dolnego","isTrue":false},{"answer":"Szczelina skośna oddziela płat środkowy od dolnego","isTrue":false},{"answer":"Szczelina skośna oddziela płat środkowy od górnego","isTrue":false}]},{"id":19,"question":"Tętnica wieńcowa prawa unaczynia:","answers":[{"answer":"1/3 tylna przegrody międzykomorowej","isTrue":false},{"answer":"część powierzchni przeponowej komory lewej","isTrue":false},{"answer":"prawy przedsionek","isTrue":false},{"answer":"lewy przedsionek","isTrue":false}]},{"id":20,"question":"Żyła sercowa wielka:","answers":[{"answer":"biegnie w bruździe międzykomorowej przedniej","isTrue":false},{"answer":"towarzyszy gałęzi międzykomorowej przedniej prawej tętnicy wieńcowej","isTrue":false},{"answer":"rozpoczyna się w okolicy wcięcia koniuszka serca","isTrue":false},{"answer":"nie uchodzi do zatoki wieńcowej","isTrue":false}]},{"id":21,"question":"Prawdą jest, że:","answers":[{"answer":"tętnica wieńcowa lewa oddaje gałąź międzykomorową przednią","isTrue":false},{"answer":"żyła sercowa średnia uchodzi do zatoki wieńcowej","isTrue":false},{"answer":"tętnica wieńcowa prawa unaczynia 1/3 tylną przegrody międzykomorowej","isTrue":false},{"answer":"ujście zatoki wieńcowej do prawego przedsionka jest zaopatrzone w zastawkę","isTrue":false}]},{"id":22,"question":"Zaznacz zdania prawdziwe dotyczące szkieletu serca:","answers":[{"answer":"część błoniasta przegrody międzykomorowej należy do szkieletu serca i stanowi górną 1/6 tej przegrody","isTrue":false},{"answer":"szkielet serca znajduje się w śródsierdziu serca","isTrue":false},{"answer":"służy jako miejsce przyczepu mięśniówki przedsionków i komór oraz płatków zastawek","isTrue":false},{"answer":"w trójkącie włóknistym prawym szkieletu serca jest otwór dla przejścia węzła zatokowo-przedsionkowego","isTrue":false}]},{"id":23,"question":"Wskaż zdania prawidłowe dotyczące układu przewodzącego serca:","answers":[{"answer":"węzeł zatokowo-przedsionkowy leży w ścianie prawego przedsionka między ujściem ż. głównej górnej, a grzebieniem granicznym","isTrue":false},{"answer":"jest unaczyniony głównie przez gg. przegrodowe tylne t. wieńcowej prawej","isTrue":false},{"answer":"odnoga prawa pęczka Hisa biegnie do wysokości beleczki przegrodowo-brzeżnej","isTrue":false},{"answer":"część lewej odnogi pęczka Hisa jest unaczyniona przez gg. przegrodowe t. wieńcowej lewej","isTrue":false}]},{"id":24,"question":"Zastawkę dwudzielną osłuchujemy:","answers":[{"answer":"w 5. lewej przestrzeni międzyżebrowej","isTrue":false},{"answer":"w linii mostkowej","isTrue":false},{"answer":"w punkcie rzutu koniuszka serca","isTrue":false},{"answer":"w 3. lewej przestrzeni międzyżebrowej","isTrue":false}]},{"id":25,"question":"Wybierz zdania prawdziwe dotyczące bruzdy żebra:","answers":[{"answer":"znajduje się w pobliżu dolnego brzegu żebra","isTrue":false},{"answer":"znajduje się na powierzchni wewnętrznej żebra","isTrue":false},{"answer":"do jej brzegu zewnętrznego przyczepiają się mm. międzyżebrowe zewnętrzne","isTrue":false},{"answer":"do jej brzegu wewnętrznego przyczepiają się mm. międzyżebrowe wewnętrzne","isTrue":false}]},{"id":26,"question":"Przez rozwój aortowy przechodzi:","answers":[{"answer":"aorta zstępująca","isTrue":false},{"answer":"przewód piersiowy","isTrue":false},{"answer":"plexus articus thoracicius","isTrue":false},{"answer":"pnie błędne przedni i tylny","isTrue":false}]},{"id":27,"question":"Przez rozwór przełykowy przechodzi:","answers":[{"answer":"gałęzie przełykowe naczyń żołądkowych lewych","isTrue":false},{"answer":"gałąź przeponowo-brzuszna tylna prawego nerwu przeponowego","isTrue":false},{"answer":"przełyk","isTrue":false},{"answer":"żyła nieparzysta","isTrue":false}]},{"id":28,"question":"Wspólną cechą dla przełyku i tchawicy jest:","answers":[{"answer":"Rozpoczyna się na wysokości C6","isTrue":false},{"answer":"Zarówno przełyk, jak i tchawica posiadają zwężenia","isTrue":false},{"answer":"Tętnice tarczowe dolne unaczyniają przełyk i tchawicę","isTrue":false},{"answer":"W obydwu strukturach wyróżniamy część szyjną, piersiową i brzuszną","isTrue":false}]},{"id":29,"question":"Wskaż zdania prawidłowo opisujące nerw błędny:","answers":[{"answer":"Przechodzi przez część boczną otworu szyjnego","isTrue":false},{"answer":"Prowadzi włókna ruchowe, czuciowe i parasympatyczne przedzwojowe","isTrue":false},{"answer":"Włókna czuciowe są doprowadzane do zwojów szyjnego i węzłowego","isTrue":false},{"answer":"Ukazuje się w bruździe przednio- bocznej rdzenia przedłużonego","isTrue":false}]},{"id":30,"question":"Zakres unerwienia nerwów przeponowych obejmuje:","answers":[{"answer":"Osklepek opłucnej","isTrue":false},{"answer":"Osierdzie","isTrue":false},{"answer":"Otrzewną wątroby","isTrue":false},{"answer":"Opłucną ścienną przeponową","isTrue":false}]},{"id":31,"question":"Część mostkowa przepony:","answers":[{"answer":"przyczepia się do powierzchni wewnętrznej wyrostka mieczykowatego mostka","isTrue":false},{"answer":"obustronnie przyczepia się do chrząstek żeber VII-XII","isTrue":false},{"answer":"dochodzi do środka ścięgnistego przepony","isTrue":false},{"answer":"dzieli się na dwie odnogi, przyśrodkową i boczną","isTrue":false}]},{"id":32,"question":"Przez foramen venae cavae przechodzą:","answers":[{"answer":"żyła główna dolna","isTrue":false},{"answer":"gałąź przeponowo-brzuszna tylna lewego nerwu przeponowego","isTrue":false},{"answer":"naczynia chłonne","isTrue":false},{"answer":"naczynia nabrzuszne górne","isTrue":false}]},{"id":33,"question":"Do gałęzi sieci klatki piersiowej o przebiegu głębokim NIE należą:","answers":[{"answer":"tętnice międzyżebrowe tylne","isTrue":false},{"answer":"tętnice przeponowe dolne","isTrue":false},{"answer":"tętnice nabrzuszne górne","isTrue":false},{"answer":"tętnice przeponowe górne","isTrue":false}]}]